\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Überschriften anpassung
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\large}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkbordercolor={1 1 1}
}

\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\chead{Übung5: Klassifikation}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung5: Klassifikation}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{16.12.2019}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Notwendig der Klassifikation}
Die Klassifikation eines Datensatzes kann unter anderem dazu verwendet werden um eine Flächennutzungskartierung zu erstellen.
\newline Dies kann manuell erfolgen, unüberwachte sowie überwachte Klassifikationsverfahren.
\newline \newline
Unüberwachte Klassifikationsverfahren erzeugen selbst die Klassen, hier besteht jedoch die Gefahr, dass diese nicht für den gewünschten Einsatzzweck nutzbar sind.
\newline Soll als Beispiel verschiedene Bedachungen klassifizieren werden, ist es extrem schwer mittels unüberwachter Klassifikation diese verschiedenen Typen zu erhalten.
\newline \newline
Überwachte Klassifikationsverfahren werden von dem Nutzer mit verschiedenen Trainingsgebieten erstellt, durch diese Gebiete sucht der Algorithmus anhand der Pixeleigenschaften der Kanäle gleiche Werte zu finden.
\newline Hiermit wäre es möglich eine Klassifikation von Bedachungen zu erhalten, sofern man die jeweiligen Materialien in Trainingsgebieten anlernt.

\newpage
\section{Klassifikationsverfahren IsoData}
Das Klassifikationsverfahrens IsoData ist ist nur bedingt geeignet um die gewünschten Umweltparameter zu klassifizieren.
\begin{itemize}
    \item[Offenes Meer] wurde relativ gut erfasst, jedoch teilweise mit Binnengewässer [GRÜN]
    \item[Küstenregion] ist nicht zuordnenbar
    \item[Binnengewässer] erfasst aber nur mit 3 bzw. 6 Iterationen [BLAU]
    \item[Wald]ist nicht zuordnenbar
    \item[Wiesen]ist nicht zuordnenbar
    \item[Urbane Gebiete]ist nicht zuordnenbar
    \item[Landwirtschaft]ist nicht zuordnenbar
\end{itemize}
Auch die Einstellung des Threshold wurde mit den Standartwert 5 sowie 25, 50 und 75 getestet, die besten Ergebnisse lieferte der Standartwert.
\newline \newline
Eine Übersicht der angewendeten Parameter finden Sie hier:\newline
\begin{tabular}[m]{|p{0.22\linewidth}|p{0.22\linewidth}|p{0.22\linewidth}|p{0.22\linewidth}|}
    \hline
    Ausgangsdatensatz: \newline \newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/org.jpg} & & & \\
    \hline
    Iteration: 1\newline Threshold: 5 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration1.jpg} & Iteration: 1\newline Threshold: 25 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration1_Threshold25.jpg} & Iteration: 1\newline Threshold: 50 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration1_Threshold50.jpg} & Iteration: 1\newline Threshold: 75 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration1_Threshold75.jpg} \\
    \hline
    Iteration: 3\newline Threshold: 5 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration3.jpg} & Iteration: 3\newline Threshold: 25 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration3_Threshold25.jpg} & Iteration: 3\newline Threshold: 50 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration3_Threshold50.jpg} & Iteration: 3\newline Threshold: 75 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration3_Threshold75.jpg} \\
    \hline
    Iteration: 6\newline Threshold: 5 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration6.jpg} & Iteration: 6\newline Threshold: 25 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration6_Threshold25.jpg} & Iteration: 6\newline Threshold: 50 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration6_Threshold50.jpg} & Iteration: 6\newline Threshold: 75 \newline\newline \includegraphics[width=0.22\textwidth]{input/V001/Iteration6_Threshold75.jpg} \\
    \hline
\end{tabular} 
\newpage

Die Einstellung ``Maximum Stdev From Mean'' und ``Maximum Distance Error'' haben keine Änderungen der Daten bewirkt.
\newline \newline
Eine Übersicht der angewendeten Parameter finden Sie hier:\newline
\begin{tabular}[m]{|p{0.45\linewidth}|p{0.45\linewidth}|}
    \hline
    Ausgangsdatensatz \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V002/org.jpg} & Iteration: 6  \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V002/iteration6.jpg} \\
    \hline
    Iteration: 6\newline Minimum Class Distance: 10 \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V002/iteration6_min10.jpg} & Iteration: 6\newline Maximum Class Stdv: 0.45 \newline\newline \includegraphics[width=0.45\textwidth]{input/V002/iteration6_max0-5.jpg} \\
    \hline
\end{tabular}
\newpage

\section{Klassifikationsverfahren K-Means}
Die Ergebnisse des K-Means Verfahrens sind ähnlich unbrauchbar wie die des IsoData. \newline \newline
Eine Übersicht der angewendeten Parameter finden Sie hier:\newline
\begin{tabular}[m]{|p{0.4\linewidth}|p{0.4\linewidth}|}
    \hline
    Ausgangsdatensatz \newline\newline\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V003/org.jpg} &  \\
    \hline
    Iteration: 1 \newline\newline\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V003/Iteration_1.jpg} & Iteration: 3 \newline Threshold: 25 \newline\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V003/Iteration_1_Threshold_25.jpg} \\
    \hline
    Iteration: 3 \newline\newline\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V003/Iteration_3.jpg} & Iteration: 3 \newline Threshold: 25 \newline\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V003/Iteration_3_Threshold_25.jpg} \\
    \hline
    Iteration: 6 \newline\newline\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V003/Iteration_6.jpg} & Iteration: 6 \newline Threshold: 25 \newline\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V003/Iteration_6_Threshold_25.jpg} \\
    \hline
\end{tabular}
\newpage

\section{Unterscheidung Single und Multiple Value}
Unter der verwendung des ``Single Value'' wird ein wert für alle Klassen verwendet, dieser wird durch den Wert ``Maximum Angle'' angegeben.
\newline \newline
``Multiple Values'' erlaubt es für jede Klasse einen unterschiedlichen Wert anzugeben.
\newline Somit wäre es möglich der Klasse ``Offenes Meer'' den Wert 0,05 und ``Binnengewässer'' 0,125 zuzuweisen.

\section{Klassifikationsverfahren Spectral Angle Mapper}
Der Algorithmus ``Spectral Angle Mapper'' ist ein physikalisch basierte Spektralklassifikation, er berechnet den ``n-d Winkel''.
Er berechnet die spektrale Ähnlichkeit zwischen den gegeben ROI's und dem jeweiligen Pixel.
Dieser Algorithmus ist unempfindlich gegenüber Beleuchtungs- und Albedoeffekten(Albedo bezeichnet man den Anteil der Strahlung, die von der Oberfläche reflektiert wird).

\section{Klassifikationsverfahren Minimum Distance}
Der ``Minimum Distance'' Algorithmus berechnet den minimalen Abstands der mittleren Vektoren jedes Trainingsgebiets und betrachtet dessen euklidischen Abstand zu jedem unbekannten Pixel.
Das Trainingsgebiet welches den geringsten euklidischen Abstand aufweißt wird dem unbekannten Pixel zugeordnet.

\section{Klassifikationsverfahren Maximum Likelihood}
Der ``Maximum Likelihood'' Algorithmus berechnet die Wahrscheinlichkeit, des unbekannten Pixel zu einem Trainingsgebiet gehört.
Sollte kein ``probability threshold'' ausgewählt sein werden alle Pixel Klassifiziert.
Die unbekannten Pixel werden dem Trainingsgebiet mit der höchste Wahrscheinlichkeit(d.h. die maximale Wahrscheinlichkeit) zugeordnet, sollte die höchste Wahrscheinlichkeit kleiner sein als der angegebene ``threshold'' bleibt der Pixel unklassifiziert.

\newpage
\section{Vergleich der Klassifikationsverfahren}
Das beste Ergebnisse erzielte der Algorithmus ``Spectral Angle Mapper'', durch hinzufügen weiterer Trainingsgebieten in den unklassifizierten Bereichen könnte dieser noch weiter verbessert werden.
\newline \newline Bei dem ``Maximum Likelihood'' würde die vergabe des ``probability threshold''-Werts helfen die überwiegend falsch Klassifizierten Küstenregionen auszufiltern. 
\newline \newline Im allgemeinen sollte lieber ein Pixel unklassifiziert werden als falsch Klassifiziert.
\newline\newline
\begin{tabular}[m]{|p{0.4\linewidth}|p{0.4\linewidth}|}
    \hline
    Ausgangsdatensatz \newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V004/Orginal.jpg} & Spectral Angle Mapper\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V004/SAM.jpg} \\
    \hline
    Minimum Distance\newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V004/MinDistance.jpg} & Maximum Likelihood \newline \includegraphics[width=0.4\textwidth]{input/V004/MaxLikehood.jpg} \\
    \hline
\end{tabular}
\newpage Farbwerte:
\begin{itemize}
    \item[Offenes Meer] Dunkelblau
    \item[Küstenregion] Gelb
    \item[Binnengewässer] Hellblau
    \item[Wald] Dunkelgrün
    \item[Wiesen] Hellgrün
    \item[Urbane Gebiete] Grau
    \item[Landwirtschaft] Braun
\end{itemize}
\end{document}